研製國產航母總指揮涉違紀落馬

全文

研製國產航母總指揮涉違紀落馬

胡問鳴（中）早年在建造中的國產航母視察。

內地兩會前夕再打虎，中央紀委國家監委官網(簡稱中紀委網)前晚深夜發佈消息，中國船舶重工原黨組書記、董事長胡問鳴涉嫌嚴重違紀違法，正接受調查。令人關注的是，胡不但是今年第一名被查的央企原一把手，更曾擔任首艘國產航母研製總指揮。

中船重工原董事長

中紀網前晚11點半發佈的消息指，胡問鳴涉嫌嚴重違紀違法，接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。但未有透露胡所涉具體問題，外界猜測或與其副手貪腐案有關。資料顯示，兩年前，胡問鳴副手、中船重工黨組。。。。。。。。。。。。。。。中央巡視組再對中船重工黨組進行常規巡視，並指中船重工存在違反中央八項規定精神問題禁而不止，違紀違法和腐敗問題仍有發生；同年8月，胡問鳴被免職。

63歲的胡問鳴，2015年3月至2019年8月擔任中國船舶重工集團公司董事長，作為這家特大型國有企業掌舵人，承擔着航。。。。。。。。。。。。。。大型客機C919的前期論證，履歷涵蓋海陸空三軍裝備的建造研發。

新京報

同當年支共膠鐵個唔知乜大粒佬一樣下場
做支共鷹犬邊有好下場㗎

咁大架航母貪到幾多，有冇偷工減料，隻船仲有冇戰鬥力，你諗你

domdom

繼續捉人

唔貪對美軍黎講都係爛鐵, 點解唔貪

太多黑煙？

你真係覺得佢係貪污比打?
咁你咪比中共洗埋腦囉

中共係驚佢唔知幾多年後
就爆架爛船有d咩係偷美國技術
又有d咩係俄佬賣俾佢咋

乜你覺得佢冇貪咩咪玩啦，無論有冇捉到，全部都貪咖啦

貪係膽拖，真正搞佢原因得佢先知，但用貪就實證據確鑿

咁又唔驚呢D喎

係驚佢爆咗D弱點出嚟例如條龍骨其實唔係成條鋼嚟, 係用D廢料一舊舊咁用點銲砌到一舊咁

中國傳統美德
知唔知秦始皇起完兵馬俑之後啲工人去曬邊？

政治正確大於一切
係咪返緊文革年代

隻船爛咗，入去數

遼寧號喺烏克蘭賣比你之前特登喺龍骨打空一排窿再賣比支那，所以隻船整體強度不足
至於之後新起嗰啲，咪睇吓班農民工焊接水平如何

搵定藉口
到時炸一下沉左就有得賴

咁你仲叫人諗下「究竟你阿媽係咪女人」做乜

捉人唔做俾理由既中國

當年部野話買來做博物館，人地又驚你揸出公海咪爆你龍骨囉 點知你都夠膽死揸出公海

鬥到哩D 都落馬, SOFTSKILL HARDSKILL 都唔荒會好

佢貪一定有貪, 個個都貪

但佢落馬可能唔係因為貪, 而貪只係藉口

話唔定支那以為呢個係一個偷空重量既好方法跟住又響山寨二號三號如法炮製

睇下張狀辭應該就知衰乜